聘房協研究避立會監管

聘房協研究避立會監管

要聞

房協主席鄔滿海

【本報訊】特首梁振英任期完結前一個半月突委託房協研究發展兩幅郊野公園用地，消息稱梁在施政報告發表後即聯絡房協商討研究事宜，有立會議員質疑政府揀選房協作研究，而非房委會等，相信主要因房協主席鄔滿海為梁粉，較易控制，財政上可避過立會監管，免因立會拉布拖延計劃，令開發郊野公園順理成章成為其任內政績。

梁粉主席鄔滿海易控制

消息指梁在施政報告指有意發展郊野公園邊陲後，即聯絡房協研究。對於梁任期僅剩個多月，下屆政府能否就此順利交接，消息指兩者無矛盾，「林鄭政綱都有講會發展房屋，𠵱家土地缺乏，單靠棕地同填海都唔夠」。翻查林鄭政綱，她只表明成立專責小組邀社會各界檢視維港以外填海、新界棕地及郊野公園邊陲等土地供應來源。
梁振英委託房協研究，而非房委會或市建局等，民主黨尹兆堅估計：「最大原因當然係鄔滿海係『梁粉』啦，比較容易控制，房委會始終係政府部門，關卡大啲。」而市建局要經有泛民代表的董事會通過，房協靈活性相對較大。尹指房協研究可繞過立法會，毋須向財委會申請撥款，「等佢可以響任內找埋條數」。他亦質疑梁，「明明林鄭都講過如果要發展郊野公園一定會進行廣泛諮詢，佢偏偏喺離任前推」，指梁似想將控制範圍伸延至下屆政府。
■記者鍾雅宜

相關新聞

陳茂波2013年首度提出

要聞 5小時前

沙田大欖研建屋 梁藉房協侵郊園 環團憂開壞先例 未來「渣都冇」

要聞 5小時前

d人做野唔見得光就係咁架喇。